<resources>
    <string name="app_name">LearnHangul</string>
    <string name="action_settings">Propiedades</string>

    <!-- Error messages -->
    <string name="error_load_syllables">Error al cargar el archivo de sílabas.</string>
    <string name="error_load_vowels_progress">Error al cargar el progreso en las vocales.</string>
    <string name="error_load_vowels_default">Error al cargar el archivo de vocales por defecto.</string>
    <string name="error_load_consonants_progress">Error al cargar el progreso en las consonantes.</string>
    <string name="error_load_consonants_default">Error al cargar el archivo de consonantes por defecto.</string>
    <string name="error_save_vowels_progress">Error al guardar el progreso en las vocales.</string>
    <string name="error_save_consonants_progress">Error al guardar el progreso en las consonantes.</string>

    <!-- Toolbar titles -->
    <string name="toolbar_title_study">Estudiar</string>
    <string name="toolbar_title_vowels">Vocales</string>
    <string name="toolbar_title_consonants">Consonantes</string>
    <string name="toolbar_title_review">Repasar</string>
    <string name="toolbar_title_from_character">Elegir la transcripción</string>
    <string name="toolbar_title_from_transcription">Elegir el carácter</string>
    <string name="toolbar_title_from_syllable_character">Elegir la transcripción</string>
    <string name="toolbar_title_from_syllable_transcription">Elegir la sílaba</string>

    <!-- Button texts -->
    <string name="button_main_study">Estudiar</string>
    <string name="button_main_review">Repasar</string>
    <string name="button_study_vowels">Vocales</string>
    <string name="button_study_consonants">Consonantes</string>
    <string name="button_study_about_hangul">Cómo funciona Hangul</string>
    <string name="button_review_from_character">Encontrar transcripción</string>
    <string name="button_review_from_transcription">Encontrar carácter</string>
    <string name="button_review_syllable_from_character">Encontrar transcripción de sílaba</string>
    <string name="button_review_syllable_from_transcription">Encontrar sílaba</string>

    <!-- Popup window when pressing back in a quiz -->
    <string name="popup_exit_quiz_text">¿Salir del test?</string>
    <string name="popup_yes">Sí</string>
    <string name="popup_no">No</string>

    <!-- Popup window when trying to start a quiz without enough characters selected -->
    <string name="popup_not_quiz_text">Debes seleccionar al menos 2 caracteres para poder jugar</string>
    <string name="popup_not_quiz_understood">Entendido</string>

    <!-- Information about the ListView elements in the character study section -->
    <string name="character_column">Carácter</string>
    <string name="transcription_column">Transcripción</string>

    <!-- Information about correctness of an answer in the quizzes -->
    <string name="answer_correct_pre">Correcto.&#160;</string>
    <string name="answer_incorrect_pre">Incorrecto.&#160;</string>
    <string name="answer_mid">&#160;corresponde a&#160;</string>

    <!-- Text in the About Hangul activity -->
    <string name="about_hangul">
        \t\tEl alfabeto coreano, conocido como <b>Hangul</b> o <b>Hangeul</b> (한글) en Corea del Sur,
        ha sido empleado, en mayor o menor medida, desde su creación en el siglo XV.
        Actualmente, tanto Corea del Sur como Corea del Norte favorecen su uso frente al
        <b>Hanja</b> (한자 / 漢字) o caracteres de origen chino.\n\n

        \t\tEstá compuesto de 10 <b>vocales</b> y 14 <b>consonantes</b> que pueden combinarse para
        formar <b>sílabas</b>. Estas sílabas deben comenzar con una consonante, tras la cual debe ir
        una vocal. Las sílabas pueden acabar tanto en vocal como en consonante.\n\n

        \t\t<b>Vocales.</b> Podemos distinguir dos tipos principales: verticales (ㅏ o ㅓ) y
        horizontales (ㅗ o ㅜ). La diferencia radica en el lugar en que se colocará la consonante
        inicial de la sílaba; para las verticales, estará a su izquierda, y para las horizontales,
        estará sobre ellas. Además, tenemos un conjunto de vocales especiales que contienen el
        sonido <i>y</i> (ㅑ o ㅛ) y que se comportan tal como hemos aprendido. Finalmente, podemos
        formar diptongos, como ㅐ o ㅟ; se puede observar que el primero es como lo que ya hemos
        visto, y el segundo tiene un pequeño hueco en la parte superior izquierda para colocar la
        consonante. Ya que todos y cada uno de los caracteres vistos aquí se comporta exactamente
        como una vocal en las sílabas, los hemos agrupado por simplicidad.\n\n

        \t\t<b>Consonantes.</b> Las consonantes son los caracteres por los que empieza y
        opcionalmente acaba una sílaba. Un caso especial aquí es ㅇ, que actúa como una consonante
        nula cuando nuestra sílaba empieza por una vocal, pero que aun así tiene su propio sonido
        asociado cuando se encuentra al final de una sílaba. Además, no es la única consonante que
        se comporta de forma distinta según se encuentre al principio o al final; así, ㄷ, ㅅ, ㅆ, ㅈ
        , ㅊ y ㅎ pasan a transcribirse como <i>t</i> cuando están al final; ㄱ y ㄲ cambian a
        <i>k</i>; ㅂ cambia a <i>p</i>.\n\n

        \t\t<b>Sílabas.</b> Son las unidades básicas que utilizamos para formar palabras. Las
        sílabas son bloques compuestos por una o más consonantes y exactamente una vocal (incluyendo
        diptongos y las vocales con sonidos <i>y</i>). Para construirlas, seguimos una estrategia
        parecida a cuando juntamos una vocal y una consonante: las primeras letras de la sílaba
        suelen estar arriba y/o a la izquierda, mientras que las letras finales están en la parte
        inferior; las posibles letras intermedias suelen estar entre ellas ocupando el espacio que
        dejan dentro del bloque.\n\n

        \t\t<b>Ejemplos.</b>\n
        \t\t-<b>Vocales:</b> ㅏ (<i>a</i>) y ᅩ (<i>o</i>), asociadas a las sílabas 아 y 오.\n
        \t\t-<b>Sílabas:</b>\n
        \t\t\t수 (<i>su</i>): ㅅ (<i>s</i>) + ㅜ (<i>u</i>)\n
        \t\t\t쟁 (<i>jaeng</i>): ㅈ (<i>j</i>) + ㅐ (<i>ae</i>) + ㅇ (<i>ng</i>)\n
        \t\t\t넣 (<i>neot</i>): ㄴ (<i>n</i>) + ㅓ (<i>eo</i>) + ㅎ (<i>t</i> al final de la sílaba)\n
        \t\t\t한 (<i>han</i>): ㅎ (<i>h</i>) + ㅏ (<i>a</i>) + ㄴ (<i>n</i>)\n
        \t\t\t글 (<i>geul</i>): ㄱ (<i>g</i>) + ㅡ (<i>eu</i>) + ㄹ (<i>l</i>).\n\n

        \t\t<b>Nota sobre pronunciación.</b> Las transcripciones que se proveen son sólo una forma
        de escribir estos caracteres usando nuestro alfabeto, y por ello no representan
        pronunciaciones. La inclusión de audio para ayudar en este aspecto no se contempla
        actualmente, pero se anima a los estudiantes de la lengua que se expongan a material nativo
        tan pronto como les sea posible.

    </string>

</resources>